% =========================================
  % == Latex-Template for Theses
% == by René Schönfelder
% == schoenfr@isp.uni-luebeck.de
% =========================================
  %
% This latex project serves as a template for theses in the MINT section of the
% University of Lübeck. The first version was created during the authors
% master's and steadily evolved from there on.
%
% The template may be used and distributed freely. In the case of questions or
% suggestions just send an email to schoenfr@isp.uni-luebeck.de. This document
% is in english so that international students may also profit from this
% template. However, the content is written in german because the guidelines
% expect german theses and most students are writing in german..

% The document class ``scrbook'' describes books:
\documentclass[
a4paper,               % a4 paper
twoside,               % two-sided
headings=small,        % make headings smaller
DIV=12,                % divide the paper in 12 parts
BCOR=8mm,              % 8mm binding correction
headinclude=true,      % use a header
footinclude=false,     % do not use a footer
numbers=noenddot,      % no dot after last number in headings
11pt]{scrbook}\usepackage[]{graphicx}\usepackage[]{color}
%% maxwidth is the original width if it is less than linewidth
%% otherwise use linewidth (to make sure the graphics do not exceed the margin)
\makeatletter
\def\maxwidth{ %
  \ifdim\Gin@nat@width>\linewidth
    \linewidth
  \else
    \Gin@nat@width
  \fi
}
\makeatother

\definecolor{fgcolor}{rgb}{0.345, 0.345, 0.345}
\newcommand{\hlnum}[1]{\textcolor[rgb]{0.686,0.059,0.569}{#1}}%
\newcommand{\hlstr}[1]{\textcolor[rgb]{0.192,0.494,0.8}{#1}}%
\newcommand{\hlcom}[1]{\textcolor[rgb]{0.678,0.584,0.686}{\textit{#1}}}%
\newcommand{\hlopt}[1]{\textcolor[rgb]{0,0,0}{#1}}%
\newcommand{\hlstd}[1]{\textcolor[rgb]{0.345,0.345,0.345}{#1}}%
\newcommand{\hlkwa}[1]{\textcolor[rgb]{0.161,0.373,0.58}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlkwb}[1]{\textcolor[rgb]{0.69,0.353,0.396}{#1}}%
\newcommand{\hlkwc}[1]{\textcolor[rgb]{0.333,0.667,0.333}{#1}}%
\newcommand{\hlkwd}[1]{\textcolor[rgb]{0.737,0.353,0.396}{\textbf{#1}}}%
\let\hlipl\hlkwb

\usepackage{framed}
\makeatletter
\newenvironment{kframe}{%
 \def\at@end@of@kframe{}%
 \ifinner\ifhmode%
  \def\at@end@of@kframe{\end{minipage}}%
  \begin{minipage}{\columnwidth}%
 \fi\fi%
 \def\FrameCommand##1{\hskip\@totalleftmargin \hskip-\fboxsep
 \colorbox{shadecolor}{##1}\hskip-\fboxsep
     % There is no \\@totalrightmargin, so:
     \hskip-\linewidth \hskip-\@totalleftmargin \hskip\columnwidth}%
 \MakeFramed {\advance\hsize-\width
   \@totalleftmargin\z@ \linewidth\hsize
   \@setminipage}}%
 {\par\unskip\endMakeFramed%
 \at@end@of@kframe}
\makeatother

\definecolor{shadecolor}{rgb}{.97, .97, .97}
\definecolor{messagecolor}{rgb}{0, 0, 0}
\definecolor{warningcolor}{rgb}{1, 0, 1}
\definecolor{errorcolor}{rgb}{1, 0, 0}
\newenvironment{knitrout}{}{} % an empty environment to be redefined in TeX

\usepackage{alltt}         % font size 11pt

% Encodings
\usepackage[T1]{fontenc}
% Use this for UTF8 input in .tex-files
\usepackage[utf8]{inputenc}
% You can use english alternatively
\usepackage[ngerman]{babel}

% PDF properties
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
pdfauthor={Moritz Krebbel},
pdfsubject={Differential Privacy},
pdftitle={Differential Privacy im Kontext von Tree Classification},
pdfkeywords={Differential Privacy, Klassifikation, Bäume, Wälder}
}

% Color for Corporate Design
\usepackage{xcolor}
\definecolor{oceangreen}{cmyk}{1,.0,.20,.78}

% If you want to color the headings, then you can use the following command. It
% makes most of your pages colored. Please notice, that printing colored pages
% may be a lot more expensive than printing gray scale.
%\addtokomafont{sectioning}{\rmfamily\color{oceangreen}}

% We use the font family ``Palatino'', which does not correspond to the
% guidelines but is still valid. You could also use \usepackage{times}.
\usepackage{palatino}
\fontfamily{ppl}
\selectfont

% General packages
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}               % Include graphics
\usepackage{appendix}               % Use an appendix
\usepackage{textpos}                % Easy text positioning
\usepackage{typearea}               % Standard for defining geometry
\usepackage{tikz}                   % TikZ pictures
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm} % Math
\usepackage{scrhack}
\usepackage{listings}               % Listings
\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered]{algorithm2e} % Algorithms
\usepackage{stmaryrd}               % Lightning arrow \lightning
\usepackage{url}                    % Formatting URLs
\usepackage{rotating}               % Rotation of figures
\usepackage{todonotes}              % Make TODO-notes
% This package is used for the following spacing options
\usepackage{setspace}
\usepackage[linguistics]{forest}
\usepackage{breqn}

\usepackage{chngcntr}               % Do not reset the counter for footnotes
\counterwithout{footnote}{chapter}  % on every new chapter

\usepackage{eurosym}
\usepackage{newunicodechar}
\newunicodechar{€}{\euro}

% Listing style
\lstset{
basicstyle={\ttfamily \footnotesize},
language = Java,
numbers=left, numberstyle=\tiny,
frame=tb, framerule=1pt,
xleftmargin=0.2cm, linewidth=1\textwidth,
%backgroundcolor=\color{bg},
keywordstyle=\bf\color{oceangreen},
morecomment=[l][\color{blue}]{\/*, \*/},
%emph={for,end,while,function,if,else},
emphstyle={\color{blue}}
}

\tikzset{
treenode/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
draw, align=center,
top color=white, bottom color=blue!20},
root/.style     = {treenode, font=\Large, bottom color=red!30},
env/.style      = {treenode, font=\ttfamily\normalsize},
dummy/.style    = {circle,draw}
}

% If you want to list your bib as a usual section listed in the table of
% contents, you can use the following commands.
%\makeatletter
%\renewcommand*\bib@heading{%
%  \chapter{\refname}
%  \@mkboth{\refname}{\refname}
%}
%\makeatother

% Prevent warnings ``hbox badness'' in the bibliography
\usepackage{etoolbox}
\apptocmd{\sloppy}{\hbadness 10000\relax}{}{}

% Prevent a lot of ``hbox badness'' warnings
\setlength{\emergencystretch}{1em}

% 1.5 line spacing (the guidelines say at most 1.2, but we decided to allow
% up to 1.5)
\setstretch{1.5}

% No indentation in the beginning of a paragraph
\setlength{\parindent}{0pt}

% The space between two paragraphs
%\setlength{\parskip}{1em}

% More space inside of tables
% \renewcommand*\arraystretch{1.5}

% Do not number subsubsections
\setcounter{secnumdepth}{2}
\setcounter{tocdepth}{2}

% Load macros and hyphenations
\input{mathmacros}

% The actual document starts here
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\begin{document}





  % The pages in the front are numbered with roman numerals.
  \frontmatter
  \include{front/titlepage}
  %\include{front/abstract}
  %\include{front/declaration}
  %\include{front/acknowledgements}
  \tableofcontents

  % In the main matter the pages are numbered with arabic numerals.
  \mainmatter
  %\include{introduction/introduction}
  %\include{methods/methods}
  %\include{research/research}


\chapter{Implementation und Ergebnisse}
\label{chapter:results}

%get \textwidth in inch
%\makeatletter
%\def\convertto#1#2{\strip@pt\dimexpr #2*65536/\number\dimexpr 1#1}
%\makeatother
%\convertto{in}{\the\textwidth}

In diesem Abschnitt soll beschreiben werden, wie die eben vorgestellten Algorithmen implementiert wurden und welche Ergebnisse sich bei Performancevergleichen auf verschiedenen Datensätzen gezeigt haben.

\section{Implementierung}

Für die Implementierung der Algorithmen wurde die Programmiersprache R \cite{WikiR} gewählt. Diese wurde im Hinblick auf die statistische Datenauswertung designt, ist quelloffen, wird aktiv weiterentwickelt, enthält eine Reihen von Erweiterungen und gilt zunehmend als Standardsprache für statistische Problemstellungen in der Wirtschaft und Wissenschaft \cite{RStandard}.

Der im Rahmen dieser Arbeit erstellte Quellcode ist als R-Package abrufbar unter \hyperlink{https://bitbucket.org/moritz123}{https://bitbucket.org/moritz123}, sodass die präsentierten Ergebnisse von Dritten leicht verifiziert werden können.

\subsection{Baumklassifizierung in R}

Die Laufzeit der Algorithmen kann maßgeblich durch den Implementierungsansatz in R beeinflusst werden. So ist es naheliegend den klassischen ID3-Algorithmus wie in \ref{alg:ID3_R_slow} zu implementieren.

\SetKwProg{Fn}{Function}{}{}

\begin{algorithm}[h]
\DontPrintSemicolon
\caption{Psuedo-Code für mögliche ID3 Implementierung des Lernen und Klassifizierens in R. Initial aufzurufen mit $ID3_{Rec}(Datensatz, rootNode, maxDepth, 1)$}
\label{alg:ID3_R_slow}

\Fn{$ID3(T, node, maxDepth, currentDepth)$}{
  \If{Alle Einträge in $T$ haben dasselbe Label \textbf{OR} $currentDepth > maxDepth$}{
    $majorityClass \leftarrow$ Ermittle das häufigste Klassenlabel in $T$\;
    Füge $node$ einen Kindknoten mit dem Label $majorityClass$ hinzu
  } \Else{
    $attr_{max} \leftarrow$ Wähle Feature mit größten Information Gain\;
    Lege das Feature von $node$ als $attr_{max}$ fest\;
    \ForEach{Möglichen Wert $v$ in $attr_{max}$}{
      $T_v \leftarrow$ Filtere alle Einträge aus $T$, in denen $attr_{max}$ den Wert $v$ annimmt\;
      $childNode \leftarrow$ Füge $node$ einen Kindknoten mit dem Label $v$ hinzu\;
      $ID3(T_v, childNode, maxDepth, currentDepth + 1)$
    }
  }
}

\Fn{$Predict(node, features)$}{
  \If{$node$ ist ein Blattknoten}{
    \Return Label von $node$
  }\Else{
    $featureIndex \leftarrow$ Bestimme Aufteilungsfeature in $node$\;
    $childNode \leftarrow$ Kindknoten von $node$ mit Label $features[featureIndex]$\;
    $Predict(childNode, features)$
  }

}

\end{algorithm}

Die theoretische Laufzeitbetrachtung gestaltet sich wie folgt:

\begin{itemize}

\item In jeder Ebene des Baumes muss der komplette Datensatz genau einmal betrachtet werden, um ihn auf die entsprechenden Kindknoten aufzuteilen, d.h. es ergibt sich insgesamt ein Aufwand von $O(n\cdot m \cdot t)$, mit $n$ Anzahl der Dateneinträge, $m$ Anzahl der Features und maximaler Tiefe $t$.

\item In den Blattknoten wird das häufigste Klassenlabel bestimmt, dafür muss nur die "Klassenlabel"-Spalte im Datensatz betrachtet werden, womit sich für alle Blattknoten ein Aufwand von $O(n)$ ergibt, da der gesamte Datensatz über alle Blattknoten aufgeteilt ist.

\item Der Information Gain muss in jedem Knoten für alle verbleibenden Features berechnet werden. Somit ist die Berechnung des Information Gains auf allen Features für jedes Tiefenlevel eine obere Abschätzung. Angenommen die Anzahl der Klassen und maximalen Werte eines Attributs sind konstant, dann ist der Aufwand $O(n \cdot m)$, da sich der Berechnungsprozess auf Zählanfragen für $T_v^a$ und die entsprechenden $D^c$ (siehe \ref{ID3}) und dem Logarithmus beschränkt. Die Zählanfragen können mit einem einmaligen Durchlauf des Datensatzes erledigt werden, etwa mit Zählvektoren, welche eine Inkrement erfahren sobald ein entsprechender Dateneintrag durchlaufen wird.

\end{itemize}

Insgesamt ergibt sich somit eine Laufzeit von $O(n\cdot m \cdot t)$.

\section{Datensätze}

Für die Benchmarks wurden verschiedene Datensätze verwendet, welche zum einen ein breites Spektrum an verschieden Problemstellungen repräsentieren sollen und zum anderen im Optimalfall schon in anderen gebietsnahen Publikationen verwendet wurden, um eine bessere Vergleichbarkeit zu ermöglichen.

In der Tabelle \ref{tbl:datasets} sind alle wichtigen Eigenschaften der Datensätze aufgelistet.

\begin{table}[]
\centering
\caption{My caption}
\label{tbl:datasets}
\begin{tabular}{lllll}
Name           & Instanzen & Attribute & Werte pro Attribut & Klassen \\
Nursery        & 12960     & 8         & 3-5                & 5       \\
Connect4       & 67557     & 42        & 3                  & 3       \\
Mushroom       & 8124      & 22        & 2-12               & 2       \\
Car Evaluation & 1728      & 6         & 3-4                & 4
\end{tabular}
\end{table}

\section{Algorithmen}

Es werden folgende drei Algorithmen verglichen, welche alle die Bedingungen der Differential-Privacy erfüllen:

\begin{itemize}
\item Blum et al. generisches Entscheidungsbaumverfahren (siehe \ref{blumEtAl})
\item Fletscher und Islam Random Forest mit Smooth Sensitivity (siehe \ref{fletscherIslamRandomForest})
\item Mohammed et al. Entscheidungsbaumverfahren mit Taxonomierung (siehe \ref{mohammedEtAl})
\end{itemize}

Als Referenz wird der ID3-Algorithmus (siehe \ref{ID3}) herangezogen, welcher keinerlei Nachteile durch die Techniken der Differential-Privacy erfährt.

\section{Parametertuning}

Jeder der Algorithmen besitzt ein oder mehrere variable Parameter die vor der Ausführung konfiguriert werden müssen.
Um einen fairen Vergleich zu erhalten, wird das Tuning der Parameter für jeden Algorithmus nach dem gleichen Schema für jeden Datensatz durchgeführt:

\begin{enumerate}
    \item Teile den Datensatz in Training-Parametertuning(80\%) und Test(20\%) auf
    \item Die Parameter des Algorithmus werden mittels 10-facher Cross-Validation getunt. Das heißt der Teildatensatz Training-Parametertuning wird zufällig in 10 gleich große disjunkte Untermengen partitioniert. Von den 10 Untermengen wird genau eine als Testmenge und die restlichen 9 als Trainingsmenge für das Parametertuning verwendet. Dieser Prozess wird 10 Mal wiederholt, sodass jede der 10 Untermengen jeweils genau einmal die Testmenge war. Die erreichte Genauigkeit wird mit einer Zahl zwischen 0 und 1 angegeben, welche den Anteil der richtig klassifizierten Daten aus der Testmenge beschreibt. Zu beachten sei, dass bei k verschiedenen Klassen durch Raten im Mittel bereits eine Genauigkeit von 1/k erreicht wird. Beim Datensatz Nursery sollte sich die Genauigkeit eines Algorithmus also oberhalb von 0.2 befinden. Aus den 10 gewonnenen Genauigkeitswerten wird der Mittelwert gebildet, um die Qualität der gewählten Parameter abzuleiten.
    \item Verwende den gesamten Datensatz Training-Parametertuning mit den eben bestimmten Parametern um den finalen Entscheidungsbaum zu Lernen.
    \item Nutze den Datensatz Test um den finalen Entscheidungsbaum abschließend zu testen.
\end{enumerate}
%Um die 10 Geaunigkeitswerte nicht auf eine Zahl reduzieren zu müssen, werden zur Veranschaulichung Box-Plots benutzt. Wie dieser zu Lesen ist, soll im Folgenden kurz erläutert werden. Angenommen wir habe Algorithmus 1 mit den 10 Genauigkeitswerten $\{\}$ und Algorithmus 2 mit den 10 Genauigkeitswerten $\{\}$

%https://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Firm-Teacher_Clave-Direction_Classification#
%http://sites.labic.icmc.usp.br/mldatagen/#outputArea

%https://graphics.tu-bs.de/upload/publications/Albuquerque2011SGH.pdf

%https://stats.stackexchange.com/questions/215938/generate-synthetic-data-to-match-sample-data

%https://www.jstatsoft.org/article/view/v074i11

\subsection{ID3}

Zuerst sollen die Ergebnisse des ID3 Referenzalgorithmus vorgestellt werden.

\begin{knitrout}\small
\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.961, 0.961, 0.961}\color{fgcolor}\begin{figure}

{\centering \includegraphics[width=5.96457in,height=3in]{figures-knitr/filename-id3_depth-1} 

}

\caption[Ergenisse für den ID3-Algorithmus mit verschiedenen maximalen Tiefen des Klassifikationsbaumes auf dem Nursery-Datensatz]{Ergenisse für den ID3-Algorithmus mit verschiedenen maximalen Tiefen des Klassifikationsbaumes auf dem Nursery-Datensatz. Rote Linie zeigt den Mittelwert der jeweiligen 10 Datenpunkte an.}\label{fig:id3_depth}
\end{figure}


\end{knitrout}

Die maximale Tiefe von 8 kann komplett ausgeschöpft werden, ohne das Overfitting auftritt und sich das Klassifikationergebinss verschlechtert.
%\subsection{Blum et al. 2005}

%Zuerst sollen die Ergebnisse des ID3 Referenzalgorithmus vorgestellt werden.

%\begin{figure}[h]
%\includegraphics[width=\textwidth]{pictures}
%\end{figure}


%\subsection{Mohammed et al. 2015}

%Der Kernparameter des Algorithmus sind die Taxonomierungsbäume.

%\begin{figure}[h]
%\includegraphics[width=\textwidth]{pictures}
%\end{figure}


\subsection{Fletscher und Islam 2017}

Zuerst betrachten die Anzahl der Klassifikationsbäume bei festen Privacy-Wert $\epsilon = 0.1,1$. Die Autoren schlagen für die Klassifikationsbäume eine Tiefe vor, welche der Hälfte der Anzahl der Attribute entspricht (Nursery Standardtiefe = 4).

\begin{knitrout}\small
\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.961, 0.961, 0.961}\color{fgcolor}\begin{figure}

{\centering \includegraphics[width=5.96457in,height=3in]{figures-knitr/filename-fletcher_islam_trees_e_1-1} 

}

\caption[Ergenisse für den Fletcher\&Islam-Algorithmus mit verschiedenen Wäldergrößen auf dem Nursery-Datensatz mit $\epsilon = 1$]{Ergenisse für den Fletcher\&Islam-Algorithmus mit verschiedenen Wäldergrößen auf dem Nursery-Datensatz mit $\epsilon = 1$. Rote Linie zeigt den Mittelwert der jeweiligen 10 Datenpunkte an.}\label{fig:fletcher_islam_trees_e_1}
\end{figure}


\end{knitrout}

\begin{knitrout}\small
\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.961, 0.961, 0.961}\color{fgcolor}\begin{figure}

{\centering \includegraphics[width=5.96457in,height=3in]{figures-knitr/filename-fletcher_islam_trees_e_0_1-1} 

}

\caption[Ergenisse für den Fletcher\&Islam-Algorithmus mit verschiedenen Wäldergrößen auf dem Nursery-Datensatz mit $\epsilon = 0.1$]{Ergenisse für den Fletcher\&Islam-Algorithmus mit verschiedenen Wäldergrößen auf dem Nursery-Datensatz mit $\epsilon = 0.1$. Rote Linie zeigt den Mittelwert der jeweiligen 10 Datenpunkte an.}\label{fig:fletcher_islam_trees_e_0_1}
\end{figure}


\end{knitrout}

Die Ergebnisse zeigen zum einen, dass mit einem größeren Privacy-Budget mehr Bäume bessere Resultate liefern und zum anderen, dass sobald die optimale Baumanzahl überschritten wird, die Genauigkeit rapid absinkt.
  %\include{results/results}


  %\include{discussion/discussion}
  %\include{conclusions/conclusions}

  % The appendix chapters are labeled using the latin alphabet.
  %\appendix
  %\include{appendix/appendix}

  % You will usually want to avoid a notation section. If you really need it,
  % then you should think about placing it in the appendix. It is a far better
  % style to develop the required notation thoroughly within your thesis (and
  % use the notation section in the appendix just for a quick reference).
  % \include{front/notation}

  % The back contains the bibliography and maybe an overview over tables and
  % figures.
  \backmatter

  % The guidelines say, you should use 'cell'. Using cell in latex is quite
  % buggy, so you might want to use 'apalike' instead. Cell is based on apalike
  % and very similar. You may also try out amsalpha, alpha and plain.
  \bibliographystyle{apalike}

  % The following includes the bibliography
  \bibliography{ref}

  % This is a list of your TODOs at the end of the document
  % Remember: You may need to compile your document twice to see everything
  %\listoftodos



\end{document}
